\defmathtask[task=222,]{atanasjan}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\huge

Дана прямая \( a \) и точка \( A \), не лежащая на ней. С помощью циркуля и линейки постройте
прямую, параллельную прямой \( a \).
% task text
\begin{solution}
  Проведем окружность с центром в точке \( A \) большим радиусом,
  чтобы она пересекалась с прямой \( a \) в двух точках \( M \) и
  \( N \).

 %
  \vskip -\parskip\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.81}
%
  Теперь построим окружности\footnote{на картинке пунктиром} радиусом
  \( MA \) c центрами в точках \( M \) и \( N \).  Они пересекаются в
  точках \( A \) и \( L \). Проведем прямую \( AL \). Она пересечет
  первую проведенную окружность в точках \( P \) и \( Q \).

  Далее, проводим окружности радиусом \( PQ \) с центрами в точках
  \( P \) и \( Q \). Они пересекутся в точках \( U \) и \( V
  \). Прямая \( UV \)~---~искомая.

\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
